香港90後d童年時代真係世界級。。。

尤其係86-94出世果D
講下我自己先

小學雞:
紅白機(細細個屋企人唯一既遊戲機)
奇多圈
搖搖
四驅車
gameboy
數碼暴龍機
gamegear
wonderswan
漫畫
卡牌game eg:召喚王
playstation
tvb間唔中仲會有1d好睇既劇集
動畫 - 龍珠 gundam seed w g , hunter x hunter 99年版 鋼煉 slamdunk

中學:
gameboy color/advance
電腦單機game - 金庸群俠傳 aoc cs warcraft3 紅警
mmorpg - 石器時代, 仙境傳說, 天堂, 金庸, 古龍
(早期仲需要入點玩, 未有商城呢樣野出現, 唔會因為科金唔夠多出現玩家間既差距 )
仲未收皮既港產片年代 : 無間道 少林足球 大隻佬...etc.
k歌橫行既香港樂壇 : 陳奕迅, 容祖兒, 楊千嬅, twins...etc.
icq msn xanga hkflash留言板 winMx foxy
T9鍵盤手機 (當年常用字筆畫可以盲打, 會問人係咪同台可以免費發短訊)

大少少:
nds, psp
機鋪打機

大左:
一樣有依家00後玩既玩意

上一代由於貧窮, 科技發展落後, 無機會接觸到咁多事物

00後既人科技發展已經開始成熟, 互聯網普及, 通訊技術越黎越發達, 好多野比一樣野取代哂, 所以00後d事物好單一..(不過佢地未經歷過90後玩既野, 所以對我地講既"單一"係無感覺)
影響最大係創作行業, 盜版已經進化到連翻版碟都玩完. 所以依家電影, 音樂, 單機遊戲都收哂皮, 好難再見到好聽既廣東歌 & 好睇既港產片, 遊戲變成手遊為主, 而且科金決定一切

有00後會話我廢老, 依家老左浄係識懷緬過去, 但我細個果時d大人全部都話我呢代人好幸福, 證明唔係人大左就一定吹奏自己年代. 而我亦唔會去否定依家既野, 只係覺得能夠經歷到咁多唔同既事物, 而每一樣都可以代表住我地既成長階段, 印證住我地快樂既時刻, 呢樣就係90後最幸福既地方

諗到係咁多, 歡迎補充

利申: 90年出世

岩牙岩牙

萬王 uo eq呢

90後既童年有好多野玩, 唔係而家既電子野

想當年中學溝女要溝同台 唔同台唔溝

我個標題已經擺明係吹奏啦
我話唔係年紀大就一定吹奏佢以前既野呀on9仔

啱啱好見證住科技嘅誕生
由冇科技嘅自己製玩具到紅白機
由gameboy到nds
由online game到而家手機game
其實真係好豐富

發短訊

事後上認同樓主
大部分最全盛時期好玩既遊戲真係以前先有
新既固之然好玩
但其實有幾多細路係有買ps4玩？
剩係識pubg lol 手機驚（乜撚王者/傳說）

特別係三國志呢類既戰略遊戲宜家真係買少見少
RPG黎講都係
FF系列 仙劍 軒轅劍 仲有太多
太多好遊戲都係80後-90後都接觸到 但00後最多都係上網睇到個名 睇到係經典 但因為聽到係舊game就先入為主咁唔會玩

宜家變哂課金手機驚既年代
遊戲大廠都變哂出轉蛋/抽野

諗起就心痛
細個掛住打機唔去飲茶,老豆發脾氣踩爛我部GameBoy Light
然後老母買多部GBC透明紫俾我,又俾佢踩爛
隔多排買左GBA,玩到中學就掉左
個時拎住GBC好羨慕GBA既人,因為可以橫直帶都玩到

食屎啦大陸狗

90年代不嬲都係現代人類最黃金時段
時代交替
我地有MJ x 2 ,Tyson, 大細哨碧咸 最靚仔仲要李安納度
乜撚都係至Iconic 50 年內都再出唔翻呢班人
更什 係90年代食哂呢啲 有福既我地
Playstation 都打到癲 仲未計 勁多熱血爆動漫 唔撚會拖 套套一氣呵成 閒閒地不下幾十套 高汁短作
音樂又係正 90-00 's 港台 歐美 都係正爆 Eminem Avril linkin park greenday個啲 全世界一齊聽
就算維港巨星匯都係有今生無來世
根本90年代全球都好 好多仗打完哂 真開始百花齊發
連日劇 都多到正到爆

無啦 鄧呢家啲細蚊慘

永遠來自90s 保持90s-00s 造型
永續
why change 生於個個年代就係個個年代既人 要代表翻
無人會明

建議鍾意打開機大個班
人地要睇下 Ready Player One
完全Tribute 緊 我地個年代啲單機game至到Online game
勾起好多回憶 超有共鳴

MSN

依家真係好撚悶，啲卡通極度低能，
game又大部分都唔耐玩，
局啲人玩pubg同lol呢啲純粹磨時間嘅垃圾game

淨係講玩 我地經歷 舊一代 七、八十年代
實體玩具 玩意 去到 進入Cyber時代
好多第一代虛擬遊戲 我地係個到大
食正個個轉捩點過程 先係最正 呢家啲細蚊係永遠唔會明

呢家啲發展商都發展到成熟哂 出啲野 淨係諗點先可以最賺到錢
已經過哂以前 百花齊發 實驗性 試水溫既階段
就算動漫個邊都係

古龍
間中都有入去周圍行下

果時溝女 其實都易好多

Online game冇魔力 收膠啦

而家啲細佬童年回憶 神魔 怪物彈珠 PAD 抖音 IG

以前啲online game封測都好大反應，
一開ser就爆ser，
依家要大到魔亨咁先話有啲回響，
仲要過一排已經冇人提

公園先係世界級
就算依家有公園
個種氣氛都唔同左

不能同意更多

我90後我自豪

00後： 菊梓喬 戴祖儀雄霸香港樂壇
電視 全部大陸劇

咪玩

10，20後先係世界級

psp同nds 有老翻睇幾年都唔會厭, 日日等新game down落黎玩

唔係成日話90後有幾好
但事實擺在眼前

信長呢

RO呢

90後既野真係正

童年無敵, 青年碌撚

小學嗰六年日日放學做完功課就落公園玩
升到中學就做毒撚留番屋企

又係呢D垃圾POST拎堆童年回憶黎逃避現狀

人人都可以埋堆既年代

爆旋陀螺
數碼暴龍疊卡

LEGO

剩係動畫都百家爭鳴
百變小櫻、數碼暴龍、踢出我天地
亞視重未墮落果時重有套大儒俠史豔文

閒時落公園成堆細路唔識都玩埋一份，依家個個剩係電話當遊戲機

90後冇玩都實聽過嘅LF2，應該係經典

埋洲，何仔公 夠玩一個下午，4點半前返屋企，要睇比卡超

00 10後所謂童年有啲乜？乜撚都無
講蝗語 做支那人lor
懵成成咁唔知自己係垃圾人種

00後甚至唔知以前香港既樂壇同電影係有幾咁風光
佢地而家迷戀既韓星造型都係抄八 九十年代既香港明星

屌 召喚王真心世界級 好撚正

你果班球星全部70後架

你不如話馬勒當拿啦

岩，唔同台好撚貴

遊戲王武藤遊戲屌打你啦

小學開始偷上高登唔比老豆老母知

月頭交電話費果陣好似做錯事咁望住老母 但竟然冇比佢問之後仲幫我轉埋台

偉大的媽媽

92 件出世，細個到中學真係好多野玩

魔力寶貝 rainbow6 CS
當年係勁多網吧 好熱鬧

張國榮 周潤發 周星馳

為左條女轉台到3
用到依家十鳩幾年

原來啲回憶收埋左起個心咁耐 記返起真係好開心

諗返係好撚好玩
個game 有內容，唔係淨係玩運玩貨金

日經

中學放學成班去網吧打信長

好撚柒煩 成日拎d無謂野打飛機
我係90後都覺得肉酸

仲有爆丸 應該係最後一代既童年

呢家即係邊家呀

以前無論男女
對對方有意思
就借啲意叫人轉同一個台
係咁死搵爛搵啲藉口催人轉台

其實都係
由細過玩捉伊因到四驅車數碼暴龍機
再到ps2 psp nds 大量online game
先再到而家手機

好似經歷左幾款童年咁
唔同而家除左手機就係ipad

除左玩既，仲有90年代到零零年代既零食都好多樣性同好大變化

啲血統比人溝淡晒
你冇得怪佢地

窮撚只可以睇住人玩，
屈到喊

得電視播嘅動畫劇集，同搖搖有玩過

同埋果陣學生多數用儲值卡冇合約
要轉台方便得多

果陣大半班都用人仔台

唔同台會叫老母買張儲值卡

我地00後玩抖音食雞lol都屌打哂你班老坑啦

小學雞:
gameboy
數碼暴龍機
爆旋陀螺
TVB-至Net小人類

中學:
gameboy advance
征途online

大少少:
iPhone

大左:
iPad

好窮

gamegear。。。買電池買到窮

sms都好吹奏
而加乜春通訊app都唔洗錢tim

手機game根本就只係輕鬆小品, 搭車果時拎黎解下悶咁, 最撚正係細個玩果D open world既online game, 個感覺似挑戰者一號, 成班玩家係另一個世界, 每個人都做緊唔同既野, 有D人解緊任, 有D人係城度鳩hea緊, 有D人打緊D世界王, 有D人就組隊打副本, 有D就打緊材料衝裝, 開對翼又可以飛上天, 總之就好撚多野搞, 世界頻有時又會有D台灣人係度吹水(果時D台灣人好friendly,唔會好似打LOL果D咁開口埋口話人廢), 仲有好多好多活動, 真係好似去左第二個世界咁

召喚王

江湖

唔上台用儲值卡sms瘋狂溝女其實都貴

九五年 打機剩係打過三國無雙四 基本上對打機無興趣 無追開任何漫畫 要計既話就得老夫子
電腦遊戲唔玩
我呢個名係因為同朋友共用佢改既
從來唔明有咩好玩同有咩好睇 到依家都唔知咩龍珠高達個啲講咩

而家咩都講即食計點樣最快賺錢根本無人肯用心血去製作。90年代好多野你會感受到佢係好認真咁做出黎。就以漫畫計，9幾年有買少年針，入面有龍珠，入樽，幽遊白書，達爾大冒險，不文泰山。電影少女已經排到最尾。咁既陣容真係有今生無來世。重要係部部都好有追看性唔係一味賣肉賣女！
不過又唔好話00後咩都垃圾，而家成個社會文化係咁佢哋又有咩辦法。咁同以前6，70後插我地890後無鬼用唔捱得有咩分別? 可以話佢哋聽以前有咩好等佢哋都去感受下

以前細個見到d鄉音未除既大陸仔會一齊笑佢
依家班細路就為左同佢地溝通而講蝗話

老翻橫行既年代偏偏就係娛樂文化最癲瘋既時候

所以都係直接講電話同msn多
果陣最多人用既台一係3一係人仔

現在連搖搖板都要比人加固，就知幾ON9。
馬騮架無晒，千秋就好似頻臨絕種咁。
落到公園都唔知有咩玩

其實都幾諷刺

又扮老屎忽

最正嘅係當時嘅回憶同一齊打機睇電視msn sms嘅人

Msn不知幾好玩
又有得震人 又可以睇人整mk閃字
又有得睇人聽緊咩歌黎打開話題
果陣d mk妹真係別有一番風味

當年R4好勁，有好多藝人做代言

其實我地睇既卡通玩既玩具同遊戲全部都係日本野

唔怪得8,90後會崇日

00後就崇韓崇支 垃撚圾

2代人一比之下真係高下立見

樓主細個已經有咁多錢買game

好懷念 明明好眼訓都要死頂到夜晚12點定唔知1點睇鋼煉 90後先明個段時光

報紙檔鹹書

呢啲唔叫窮，講真㗎

以前玩到成個人彈起尺幾

九零後玩紅白機

仲有最基本嘅傾電話
駁線四五六條友一齊傾

四驅車 數碼暴龍

94出世
細個落公園玩是常識吧
咩不落地，樓梯捉咩都玩
卡通片 爆旋陀螺 遊戲王 激鬥戰車
數碼暴龍機 搖搖 每樣玩具有佢既黃金時代
麥記既街場 日日排隊玩
街坊福利會 社區中心
日日去打乒乓波 足球機
網頁遊戲 江湖
真係數之不盡

細個香港好興超人 乜超人狄加迪加 帝拿
E加好似冇乜細路識甘
反而大陸好興 叫乜鳩野奧特曼

細個小學都未讀 加減數都唔識 為左唔比阿哥呃我 玩遊戲王要拎老母部計算機黎玩 我97但因為阿哥影響 6歲就叫左我去打信長 當年仲要睇佢玩完唔用先打得

互講秘密,點知原來仲有2個甚至第3個係到

衣家公園仲有冇人玩捉人？

唉窮撚父母驚我識壞人唔俾去公園社區中心

94出世已經冇紅白機，變左ps1

咁無左好多朋友 同回憶 細個落街玩真係玩到唔返屋企
踢波飛上天台 就咁滾水管爬上去執 再跳落黎
如果我個仔咁玩都一定唔比佢

唉 00後嘅bb

yes,80 90後見證互聯網誕生，最識運用資訊自由流通之便，識好撚多野

確係

要課金嘅Game 都係垃圾

中學年代仲有電台 萬世巨星 妹妹妹妹 1872遊花園⋯⋯

以前金庸的確不得了,代入感大到,死左真係會傷心會報仇,幫會之間又有競爭,睇下全頻大家互屌都已經係樂趣,升級要問幫會借件悟性套裝！

國產單機武俠RPG又勁,仙劍,軒轅劍...

而家咁多game玩已經無以前既感覺

台灣呀,咩國產

好聽過依家d youtuber好多

lm

雖然我都係果個年代 但屋企無錢，所以八九成都無玩過

古惑狼 一直以為akuaku喺萬里長城個女仔

以前約人踢波係打去個fd屋企問

Crysis 畫質真係次世代咁靚

Gameboy 一個十字，A/B制，start,selet制
一個咁簡單既操作模式，玩既game係完全唔會厭
搵fd打機一定要用線連住，呢d回憶無得比。
而家d電話game 幾快玩厭

80後表示同意

睇完又覺得真係好豐富
不過謙虛少少，其實每代人最睇到自己一代最精彩既事物
然後就focus落去，自已擁有既好事物，同人會愛上自己一樣道理
每代人都會講依類說法，其實每代人都會搵到佢地覺得美好既野
每代人都係各自孤立，只有自己一羣先互相明白
而家依代似乎係 韓流韓星大陸遊戲大陸劇
科技上黎緊ai vr ar進步玩物都會有好多改變

雖然我認同90後既童年好幸福 但最近好似每隔幾日有post吹奏90後 會唔會多得濟呀
利申:95

召喚王唔係卡牌game喎 來一聲的呼叫

每次打開本CoCo淨係睇下都開心
無錢買正版又可以買老翻頂住先,例如四驅車，發現個老翻摩打勁過正版真係high到仆街

90後真係生在最好玩既年代

用雞摩玩都好開心啦

我都想
身為00後，只能講自己真係垃圾，身邊嘅同學個個抖音淘寶，你話唔玩/唔識玩，換來嘅只係俾你班同學恥笑同冷眼，唔講屈機講666

你估我唔想返返去20年前仲係港英政府嘅年代咩 無得選擇

Sorry for我係垃圾00後

落公園玩真係好玩過依家D電腦手機同遊戲機
開開心心一大班人玩下又一日

90 後係玩千禧嘢多
你小學玩紅白機奇多圈如果係第一版唔係後期翻炒嗰啲你應該係80後

返大陸用啲555定333電加個雞摩
一日用成百粒

樓主94年

90後嘅成年時代都世界級

果陣時日劇日星都高質過依家D泡菜劇同泡菜班整容怪

以前個個文字仔都識砌四驅車又會幫個車殼DIY
底盤齒輪摩打車胎樣樣嘢都識搞
又可以同人交換零件

文科仔

你一定好愛TVB/ 對TVB 非常忠貞

Cannot agree more 超級機械人系列，四驅車，超人， 高達平成年代三部曲，瑤瑤，Pokémon , digimon 數之不盡
我好愛我既童年

94真係分水嶺黎。

80後屈好多，90後只係水尾

Agger! 最開心嘅童年

果陣大把mk妹 條校裙短到仆街 白滑正到仆街

Yes 80後屈機好多

一直都好慶幸自己生於90年代
有一個極難忘 開心嘅童年

好懷念之前玩既野
就算冇手機玩其他都可以玩成日

有冇例子

你係左邊果個毒男 ，一個人玩搖搖板咁毒

樓豬講個時間表根本係80後時間表
90後就算90出世讀得小一任天堂都已經N64
slam dunk 已經連載完亞視都播完

我部GBA仲係屋企
但唔見左個充電器
準備遲D去買翻
玩返童年既回憶

好慶幸自己90後

90後童年真係百花齊放，好多元化
無論係落街玩捉/玩四驅車搖搖
到電子玩具，電腦online game /MSN icq 到後期Facebook
電視有好多無記神劇(亞視都有)
歌同電影更加唔駛講，真係好正

不過有新嘅好處，同時帶黎有新嘅問題
我覺得香港人開始變質 愈來愈無人情味係始於90後中段嘅人開始

個時真係屈機
以前同朋友出街明明冇手機
用屋企電話約幾點邊到就出去
但從來唔遲到
而加用whatsapp 次次都話轉個彎
但個彎轉足半個鐘

k歌橫行既香港樂壇
睇番呢幾年tvb堆罐頭歌
就知質素上既分野
陳輝陽 Mark Lui 伍樂城 伍仲衡...
作曲人呢家有邊幾個出名

童年就好似美美頂帽咁....飛走左

當年既直樹舞子，小澤圓，川島和津實，美竹涼子，松島，南波杏，蒼井空......

我地成班男朋友咁多年都唔知射左幾多億係佢地身上....

而家果批.....唉....真係無乜幾個.......

89
但覺得唔夠80後精彩

新果批佢地可以享受whatsapp之類某程度上係好事, 未來既發展佢地會比我地見證到更加多,
壞既係佢地依家拎左一堆大陸野然後周圍威, 抖音, we柒之類,
如果果個平台係外國引入都無咁反感, 大陸野真係不了

盜版進化到連翻版都玩完真係笑咗

以前真係好開心，最欣賞真係 Online Game（無乜外掛）個個活人黎，識左好多朋友，而家 facebook 都仲有聯絡

如果而家既技術整番起個 online game 世界，杜絕外掛，咁樣你話幾好，又有好既科技整隻 game

想喊

竟然冇lf2

超人迪加都無 好打有限

個時無上台
同個女同學一樣係用儲值卡增值
仲要唔同台

我地70後正好多，有得去荔園玩，街邊又大把魚蛋拮，仲有得聽全盛時期譚校長

經過97前黃金時代已經差好遠

舞動超速龍球

九龍魔法陣

試過唔同台，千幾$ 電話費，俾屋企人屌

屌
當年用rabbit 太平洋孤島黎

Prime time 係80 尾 90 頭 呀 講咩70 後呀 大佬 佢幾時出世關咩事呀

除左卡通片 仲有放學睇etv

成班細佬係吉之島玩數碼暴龍

鬼叫90年代係香港最好嘅時代咩

89

由我屋企電腦都買唔起，到而家寫code入titan計數

親眼睇住香港人拎奧運冠軍，俾中國食左同淪陷

碧咸幾時出世？
朗拿度幾時出世？

你要認屎認屁都唔好咁on9啦

95表示除左紅白機
其他都玩過曬

戇撚鳩 咁二次大戰係希特拉 主導又洗唔撚洗講 翻佢係 20定30後呀？
正一傻鳩 事件幾時發生 關條友幾時出世乜撚野事
你躝啦 傻閪

優越感出曬黎喔

原來講希特拉 唔係要諗起 二次大戰 係要諗佢bb個陣 幾時出世
MJ x2 瘋行個時 wfc 人地擺明係60,70後

真係戇撚鳩 連登仔！

放學返到屋企 打電話到朋友一個博線博一個打online game

以前啲人反而守承諾過而家
好少放飛機

最多係用人仔
晚晚sms 通宵，第二日見到扮冇野個種感覺真係好正

音樂

Beyond 太極 四大天王 直落到全盛陳奕迅 容祖兒後少少 張敬軒 謝安琪

依家？kpop 珅狗

我呀哥當年用張麥兜貼紙昆走左我部數碼暴龍機

其實80後先係

細個成班同學一齊落公園玩 四驅車 搖搖 BB陣槍

細細個我咩都冇得玩，表哥屋企就乜都有，咩PlayStation, 各代gb, 遊戲王, 嗰個年代up得出嘅遊戲都有得玩咁滯
講慘…我都係世界級咁慘，有得睇冇得玩
利申：90後，屋企唔係冇錢，但好嚴

見證黑白電話nokia 3310到宜家iphone

神早話兒登最多90、00後小朋友

好多謝牛媽係我小學個時畫左：鋼之鍊金術師

“等價交換”哩個法則令我發現on9教會小學平時推銷個啲乜柒無私付出，樂於奉獻，自己有100要分人50等歪理係幾咁on9。

仲有，人要為自己既行為負責，就算係小朋友，只要你觸犯禁忌，都會引致惡果，而後果只能自己承受，唔好指意任何人會分擔，更唔會因為你的稚嫩而有分毫憐憫！

仲有好多 我認為鋼鍊應該成為香港教科書

電話台又唔係同班同學一樣，莫講話溝女，連fd都冇

90年代爆發哂所有創意野
而家出d新野只係不斷回帶/唔夠以前有新意

依家一部iphone

完全唔覺

我自己既所見所聞

88年
仲有個沙士時期唔洗番學日日周街玩

msn sms

傾通宵搞到遲到
返到學校佢一個眼神啤住我

但平時喺學校好少傾計

好青春

車軚千秋tum d靚仔一齊玩
之後自己做軸心轉到佢轉到佢嗌停 然後望住佢個表情繼續轉

睇到飆眼水

廣播劇又高汁

恐怖熱線
新香蕉俱樂部

鬼故唔敢聽

80, 90後落公園玩
00後玩啊媽電話

死返去讀小學啦
睇見你班00後就火滾

以前真心覺得香港係一流城市,未有好多支那人,周圍仲係播緊廣東歌,睇香港戲,香港節目,每年都彈一至幾首唱到街知巷聞既歌,著衫打扮仲係未比泡菜入侵,去旺角仲係香港人既地方
而家?周街支那話,睇大陸SHOW,泡菜歌,D女已經樣撚衰仲要化到白奶晒紅色咀(唔少都係支那婆)
以前D女仲未泡菜化果種感覺真係好特別,MK妹有MK妹味道,PURE既又有PURE味道,而家倒模一撚樣,一係扮文青,一係泡菜阿姑LOOK

樓主講左flash留言板但無講江湖

呢個真 而家講多兩句都俾人話厹

想當年空手 入白刃 用 notepad 寫 HTML，再放上 Yahoo! GeoCities ，
分上左右三大 parts 做完好有成功感
呢個時期應該仲先過 Xanga，但同期於留言板 (HKFlash)

後期做 project 用 Adobe Dreamweaver + download template，試吓搞 CSS、AJAX
（唔需要 responsive php backend，做個樣 only）
感覺又升咗一級

再到而家用 Google Cloud 砌（罐頭）WordPress，都係用返以前嘅知識，例如

/*#//

呢啲真係幾有用 ，特別唔想 delete 某啲 code 想隨手放喺度，又或者用嚟反覆測試

利申：唔是 computing major 不過都叫做有 minor

GBA玩洛克人EXE係咁插晶片

唔該啦師傅幫手拿隻較剪替我剪一個
（應該萬世巨星之前，但我唔記得咗個節目名 ）

仲有少爺占同森美仲係「後生」嘅時候，有呢啲 jingle：
少爺占，少爺占～～佢份人夠賤～～
同埋
森美～～小儀～～森美～～小儀～～ dot dot dot

唔記得講，最記得芝 See 菇 Bi family、三十六計……

當中廣播劇三十六計入面有提到 ，
有人真係整咗呢個網，入面有 forum 有剩，全部都係廣播劇嘅聽眾／fans，
有人仲每集都幫苦榮同埋小苦妹畫幅圖，
但好可惜好似冇 save 到

溝唔同台嘅女會破產

兒歌金曲頒獎典禮

90後就收皮啦
我以前細個仲有得耕田 呢d野唔係90後體驗到

90頭出世既正正經歷遊戲娛樂爆炸性發展果個階段，呢點你冇得唔承認
早期由家用機既普及，去到手提遊戲機既發展，去到後期無數高質online Game既出現

86年係90後
點計出黎？

屌你我個陣細細個日日玩四驅車
個陣小學雞乜撚野科學知識都冇
膽粗粗係屋村玩具店買左盒四驅車返屋企砌
後來好撚有恆心咁砌，試過砌到發脾氣屌晒老母咁
最後發現一塊鐵片加上兩粒電芯拍埋個摩打個接觸面到，成架四驅車就誕生左

加上架車配搭唔同既摩打，車輪同車身都會唔同既速度同效果。個陣一個小學雞見到一盒散收收既零件變成一架可以高速行駛既四驅車，個種成功感真係我呢世都記得，好似發現新大陸咁

我深信大部分00後絕對冇呢種感覺，只有90後先會明白 搞到我都想聽日買返盒黎玩下

xanga

落街挑召喚王卡game
爆旋陀螺

好似騰訊出個隻魔力咁，完全表達左有啲嘢過去左就唔會返黎，online game的確係得個幾年時間百花齊放，冇話課金呢味嘢，同埋以前啲game係會好多人好投入咁去玩，呢家點會有人認真玩一隻game，再認真都只係一隻課金驚

睇完呢個post再聽返twins d歌啲回憶真係湧哂出嚟
最記得嗰陣小學雞俾女溝係興聖誕節寫聖誕卡 然後偷偷地塞哂入我櫃筒 跟住拎返屋企俾老母睇 佢係度笑啲女同學咁早熟

魔力實貝？

當年成班friend一齊玩江湖

最記得追龍珠漫畫係去先達買影印版一話話咁追

Neopets 尼奧寵物

咪on9
返學召喚王多人玩過遊戲王
係遊戲王後過召喚王興起啲人先覺得遊戲王好玩啲
BS咪又係抄召喚王
召喚王根本世界級
唔係世界級召喚王又點會俾BS抄
遊戲王 魔法風雲會 召喚王 我都有玩
講好玩 召喚王一定第一

係啊屌 嗰陣返學 個個小息都一定玩
放學又玩 仲多人過三國殺

巨商呢???

正 師兄我華山派係隻game俾人叫華狗

90s 有90s既好
00s都有00s既好
細個童心未泯 玩咩都係咁係好玩
冇話邊個時代特別好 邊個時代特別差
只不過過我地岩岩出生於個個年代體驗既野都唔同
冇得將90同00做比較

利申：90後

有幸見證到時代嘅轉變
新舊時代最正嘅嘢都會接觸到
係屋企有ps2 online game 卡通片 等
落街玩有玩具呀 卡game呀 捉依因個d
依家睇翻細路玩d嘢真係冇咁多元化
連去人地屋企玩都係可能係玩手機

好掛住msn震動聲 3台sms

最掛住真係msn xanga 同台send messages
有得send msg 好威，好怕有人偷睇，好怕對方唔應機，會為某某人/大部分人用某台而轉台

一返屋企開機開msn 搵女女搵鍾意既人，玩拼圖玩地雷玩旋轉泡泡；震鳩人，開群鳩up，踢人走
再唔係無聊啲就轉下字體，自己整gif圖

Xanga就睇footprint 借啲意溝下女，調下情；整下header, thumbnail都幾過癮
個陣都開始興自拍

仲有玩war3 三國，直接夠十個拉隊落網吧五打五
守女、巨魔，玩正規都好好玩
其實機鋪都盛行，頭d，灣岸，樂器game, gundam seed

COCO同快樂龍

以前online game多到係一本pc game wave都寫唔晒

細個個個出街拎nds架

公園捉衣因，上捉上下捉下無穿牆，一荷一V

由細個仲係會落街落公園玩既年代
再大個d慢慢接觸新科技例如電腦遊戲
兩樣都經歷過其實真係世界級

old la old la

講真 大部分都無玩過 因為無錢

90-00年代玩具真係好多元化，又有人情味
無智能電話，無USB用Floppy交電腦功課，無FB呢樣咁無私隱兼滿佈content farm同ads嘅低質social medium，先係我嘅同年 絕對覺得科技未進步生活簡簡單單好過晒而家

商場堆音樂噴泉真係無L敵

記得細個條街冇咁多大陸人 唔洗睇住水貨客會look到自己腳 海洋公園大部分都係香港人

利申: 90後

港產片，香港音樂所有野都比而加好

人地一句"新黎新豬肉", 咁就侵到新黎唔識既人既人玩

60尾後最正
童年時候經濟起飛
中學𠴱陣 電影同樂壇都係盛世 百花齊放
出黎做野or讀大學𠴱陣 就係90年代 娛樂更多 例如卡啦ok

細個成日追快樂龍同coco睇。

其實係自high ，但係我都明
以前Sd sms 媾女唔知得唔得
等左半個鐘先收到好呀
個刻既興奮同呢家收Whatsapp 既心情係唔同
因為係冇已讀
同有機率原來sd左收唔到（垃圾3台

成日訓訓下聽到sms響分唔清係發夢定真實，半夜收到一句”好掛住你”已經high到醒晒

其實呢個年代童年回憶真係好少。個時既機械人卡通，同同學去玩(個時返上下午校) 朝早同同學食早餐去玩先返學...咁樣真係好開心。

睇完突然想玩 Pokemon 紅/藍/綠寶石

如果有巴打有 GBA 模擬器 Version 可以 Share 就好啦

小學果陣覺得啲中學姐姐好正
無論衣著打扮定樣
點知到自己升上中學之後完全冇哂果種女

依家d中學生對比以前中學生個樣差好遠
18歲女仔嘅樣對比黎講等於以前15-16歳

上午班放學之後，成班食完麥記，再上同學屋企互相抄考功課，跟手一路玩到晚飯時間先死返屋企

98年生表示小學嗰陣就玩緊nds

有撚用咩 最撚窮果陣 睇個睇字

紅白機我記得係87年左右㗎喎

夕樹舞子

他媽哥池呢

連我媽都玩

記得細個仲去玩拍卡，自己果張卡壓到9 地張卡就可以拎埋人地張卡

仲要一講完“新黎新豬肉”就即刻跑 追都追唔切

有隔牆冇穿針呀

90 後廢老開始想當年

利伸90後

仲有彈公仔以前唔記得點樣儲埋好多數碼暴龍 pokemon細細粒嘅公仔 輪流用手指彈 撞到人地跌落地/出界 或者佢自爆自己彈出界就贏 可以贏埋人地隻公仔走

依家諗返都唔知乜撚野on9遊戲黎

其實我覺得70後係最幸福嘅一群，因為可以完全食晒80,90年代香港/日本/全球最輝煌嘅事代（動漫，音樂，體育，經濟）有好多野真係有今生冇來世，你冇經歷過就真係唔會幻想到個種喜悅同震撼！（如公牛時代，巴西盛世，男兒當入樽，孫悟空第一次變超西，好漫畫多到睇唔切，第一次上網，手提電話，sms，yes!，一本便利，online game，ps1/2，saturn，超任，紅白，pc engineCD rom，SNK大帶機等等等等），好懷念。

細個睇人玩千秋玩到360度，嚇到呆咗

90後只係趕得上落街去公園玩呢個文化既尾班車已經夠你j半個世紀 乜野暴龍機 捉e因 陀螺果d都係基於上面個文化引申出黎

91年出世
細個睇超人 勇者系列 數碼暴龍 01 02 龍珠 幽遊白書 玩具玩 playstation 1 2 gameboy 機械人勇者 果陣時 暴龍機 四驅車 爆旋陀螺 周街都有人玩 埋去挑機就得
大少少 到小六尾開始打電腦 aoc 古龍 神州
中學打n-age 石器 天外 亂 吞食 巨商
星空之門 勁舞團 war3既信長
溝女一定要同台 icq msn xanga
大多少少就走入機鋪 成日同成班fd 打機
後尾就出現智能電話世代 切生果 pad
90後 世代童年屈機

扮哂老屎忽咁呢啲野都拎出黎J

成篇入面一句跑online 都無。。。

試過因為溝女而轉台
轉完台先唔捨得舊班message friend

有3個階段

一開始:
公園最屈機, 細個落公園咩都有得玩,
槍戰, 兵捉賊 (成個公園/屋苑玩), 捉E因, 卡GAME, 四驅車, 彈珠人, 搖搖, 爆旋陀螺, GAMEBOY Pokemon, 數碼暴龍機, 玩到夜晚都唔捨得返屋企, 愈夜愈開心
就算唔玩玩具, 仲有踩單車/滑板車, 踢波, 打籃球, 羽毛球, 兵兵波, 游水
以前踢波/打羽毛球/踢單車是但一個位都可以做, 依家一定比人話唔可以係到玩, 比人趕走
90後既小朋友運動絕對係10項全能, 當中有D仲好精tim
不過人與人既互動先係最緊要, 依家全香港既屋苑/公園都唔會有以前個款熱鬧

第2個階段:
自從上左中學, 開始個個都躲在家, 開始變晒玩電腦, 叫做變左另一款樂趣既
有LF2, AOE, CS, 信長, 之後就L4D, 再之後就LOL, 都係不停去網吧/約定係屋企連線既日子
同埋有PS2, 玩無雙, Winning

第3個階段:
就係依家d最on9既卡通, 大陸野, on9手機驚, 我登10後小朋友慘, 乜都學唔到, 應該愈玩愈智障

屌你老母啦

你咁講乜9都係90後

真係好撚樣衰
要咁刷存在感

而家啲垃圾驚咪就係班80,90後整出嚟囉

係,真係好撚諷刺

魔獸世界？
信長？
呢兩隻唔提是咪弱智？

Btw 92出世，99%認同樓主，好自豪

果陣為溝女有兩部電話架
一部老豆老母幫我上台，一部搵個夠18歲既師兄幫我上
以為d女唔知其實自己日日上堂都做到出晒面
諗番起都好撚天真

點會冇玩
利申97

次次都頂唔到就訓左

咁多野玩唔記一堆野好正常

啊叔我當年每日4點起身耕田放牛

90後淨係識打機同卡通片

小學興pokemon 在暑假前唔洗上堂等放假的日子 會成班帶哂Game boy返去玩 個陣連機要對打線 隔著幾行對打 水晶版個個瘋狂copy 隻100lv比人

上到中學 食lunch省錢去網吧玩CS 當年玩online game某d開始係要比月費 之後先好多唔洗 成日放學衝返屋企玩金庸，巨商，彩虹冒險 省錢又用黎買點數

Facebook 未流行想知你班fd生活，一定要開xanga 加落雪效果，不停播當時的新歌
自己MP3永遠唔夠位得512Mb 但會由朝早聽到夜晚訓都仲聽緊

個陣興台劇，成日在foxy dl av,歌，片 成日中伏 出黎做野之後只能懷念

忍豆風雲都無

真 成堆經典 不過90後都唔差

毒撚細細個已經看透世事，咩8,90後都係得啖笑

食正mmorpg黃金時期 果時真心好正

果陣 暴龍機 msn 跑online 識到好多朋友仔

我係講90 年代 無撚講過90 後呀 傻閪 谷精上眼呀？ 切左佢啦 無撚用

四驅車 搖搖 陀螺 激鬥戰車 暴龍機
呢幾樣真心冇得輸
利申 96

課金驚，萌漫，泡菜歌泡菜劇，仲有近年啲港慘電影

係幾慘嘅

我係為左條女去轉台

呢個唔係講笑
當年沙士唔洗返學期間，
日日好期待4pm落公園同20幾個朋友玩兵捉賊，踢波，黑白僵屍，踩單車，暴龍機對戰，爆旋陀螺，打gameboy! 真係好撚正

每日4pm 亦都係tvb, atv 播卡通片嘅黃金時段，但我每次都好掙扎緊睇卡通好定落公園好

但我通常都係揀去公園玩, 因為我知道tvb第二日早上會重播返果日嘅卡通

90s亦係香港最繁榮既年代

以前細個仲係公園搭曬賽道玩四驅車
仲有搖搖，成日鳩fing
一係玩何仔公
數碼暴龍機，game boy
放假刨coco
有一日放假係屋企無聊開電視就聽到eason首新歌單車
到跟住擁有第一部電話 3210 仲扭yes 咭同買yes去入聆聲
然後就開始玩flash玩論壇溝女
日日msn
暑假瘋狂打cs
轉眼間讀完書出黎做野
利申 90頭

上面話吹奏果班係咪唔識睇紅字

見證時代

Lm

大儒俠史豔文 D配音好好笑
好想睇返

無錯 但我地自己一定要話比自己聽自己果代最正

我覺得最撚on9係自己個代
90s gba
00 有跑online
10有vr lol

淨係online game 個打怪升lv 既風氣已經好過依家電莖好多

見證香港被侵佔赤化

以前每逢電視播咩, 起公園都見到啲細路玩咩, 例如陀螺, 但係當播完之後, 啲人就會轉玩第二啲野
隨著手機普及, 已經無漫畫店 玩具店都好少

好記得個時因爲電腦開始普及三年級個時開始有電腦堂。小學小息 個個跑去圍住禮堂個幾部電腦係到打炸彈人 放學沖返屋企等睇動畫 仲要套套都咁好睇

玩物黎講的確係

笑左 but true

老翻
1995-2012年d 單機game同online game真係好撚正
Lol 時代打後出個d野都好on9...
點解會咁

6288 here

個時小學仲有上下午校
我就讀正下午校 好多卡通都冇得睇

中肯講句 好野自己知就可以 冇必要四圍唱 冇必要比較 利申90後

當時部透明版gameboy真係

應該話唔係淨係得，兩邊都可以玩，依家仲掛住d唔會爆既爆旋陀螺

其實個個年代啲人都覺得自己個年代最好嫁啦，比較來冇意思，70年代玩車玩音響玩相機果啲都會話你地無野玩，果時香港先係最百花齊放，好多勁人都係果時出來

講童年 90後冇得輸

咁多野中最回味係公園同人玩

gameboy無得save 一輸左就要重頭黎過

一開著部激鬥戰車，下一秒就衝左落梳化底

可以睇上午重播

好記得呀媽第一次帶我去好景買GameBoy
我就認識咗好景呢個地方

唔講打機乜乜柒柒
我地細個落待街玩捉 數字球 馬嬲搶球 跳大繩 跳飛機 狐狸先生呢啲遊戲呢
全部都係有運動元素 依家班細路坐係到禁手機
肥就抵撚死啦

差好撚遠架巴打

利申:上午校

諗起以前轉左人仔之後
我先識到新同學

我出世至今
所有玩具都有keep
反而冇keep PS1 2 3 PSP科技產品

識玩一定係玩召妓皇卡牌
屌你老母奇蹟大師